\poemtitle{Взгляд}
\settowidth{\versewidth}{Темна ночь, лиха, и бездушна,}
\begin{verse}[\versewidth]
    Взглянув на весеннее небо,\\*
    Вспомни, любовь, обо мне.\\*
    Нет, я не мёртв, я лишь призрак,\\*
    И в чёрной пропал полосе.\\!

    Нетривиально меня ты ласкала,\\*
    Но взгляд ускользал сквозь туман\ldots\\*
    Мне страшно, мне грустно, мне было\ldots\\*
    Но вот ты дошла до темна.\\!

    Темна ночь, лиха, и бездушна,\\*
    Не как ускользавший твой взгляд.\\*
    Когда б в каземате унылом\\*
    Узрел за собою себя!\\!

    Я сам растопил этот холод,\\*
    Не чувствуя силы огня\ldots\\*
    Сыграй мне на кончиках нервов,\\*
    Когда на прощанье обнял.\\!

    \attrib{$20\frac{12}{V}06$}
\end{verse}
